港共：區議會無權討論6.12事件 對議員強行拍門召見民政處幹部表示遺憾

政府指中西區區議員嚴重影響民政處運作
06.05.2020 21:22

政府發表聲明，對中西區區議員不願離開中西區民政處表示遺憾。聲明指區議員在未經中西區民政處的同意下，進入辦公範圍大聲喧嘩及拍門，職員己多次回應及勸喻離開，但議員仍拒絕，認為議員在民政處長時間逗留，嚴重影響民政處運作。發言人呼籲議員聚焦地區民生事項，政府會在互相尊重、遵守秩序和理性討論原則下，繼續與區議會合作。

中西區區議會轄下的政制及保安事務委員會，原定下午開會，討論去年6月12日在金鐘的衝突。當區的民主派議員說，中西區民政事務處昨晚發電郵，以相關議題超越區議會職能為由，指秘書處不會提供服務，亦不會安排會議場地，所有政府人員均不會列席。一班民主派議員下午到中西區民政事務處辦公室請願。

開會都唔得

公共事務
點解無權

不如講下可以講咩

其實都係一票姐, 揀個冇咁臭嘅屎已經好過食屎

btw黃碧雲 白頭佬快啲收皮

區議員正
將抗爭者送入議會！

係根據邊個guideline話唔講得定點

都on撚9

民意代表有無權幾時到政府同黨委法官講

會唔會被dq

咁大個證據港共違反基本法